\section{Wstęp}

\begin{frame}{Nie trać czasu na ten mityng}
Purystów językowych uprasza się o wyjście z sali. Przepraszam i dziękuję.
\end{frame}

\begin{frame}
  Architektura projektu ma tendencję do psucia się z czasem. Są cztery symptomy, które mówią o postępującym procesie psucia się projektu:
  \begin{description}
  \item[rigidity] każda zmiana powoduje szereg kolejnych
  \item[fragility] powiązane z \emph{rigidity}. Zmiana powoduje problemu w miejscach pozornie niezwiązanych ze zmianami
  \item[immobility] problem z ponownym użyciem napisanego kodu
  \item[viscosity] łatwo robić niewłaściwe rzeczy, a trudno robić właściwe
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}
  Główne powody psucia się projektu:
  \begin{itemize}
  \item \sout<2>{zmieniające się wymagania}
  \item niewłaściwe zarządzanie zależnościami
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  Cechy dobrego projektu/modułu/klasy\footnote{wstaw co chcesz}
  \begin{description}
  \item[cohesion] spójność, zwartość. Metryka mówiąca o stopniu przynależności składników modułu do niego samego. Kohezja powinna być jak najwyższa (tzw. \emph{high cohesion})
  \item[coupling] metryka kodu. Stopień powiązania danego modułu z innymi. Stopień zależności powinien być jak najniższy (tzw. \emph{loose coupling}).
  \end{description}
\end{frame}


\begin{frame}
  Robert C. Martin przedstawia zasady poprawnego zarządzania zależnościami
  \begin{itemize}
  \item 6 reguł dotyczących pakietów (czyt. dll, lib, so, jar czy cokolwiek)
  \item 5 reguł dotyczących projektowania klas
    \begin{itemize}
    \item The \textbf{S}ingle Resposibility Principle
    \item The \textbf{O}pen Closed Principle
    \item The \textbf{L}iskov Substitute Principle
    \item The \textbf{I}nterface Segregation Principle
    \item The \textbf{D}ependency Inversion Principle
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "solid"
%%% End:
